% Created 2024-04-28 dom 21:56
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda}
\date{\today}
\title{Tarea sesión 3}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda},
 pdftitle={Tarea sesión 3},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.1 (Org mode 9.7-pre)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

Los siguientes ejercicios consisten en implementar y realizar pruebas,
pueden ser con valores reales numéricos, o programas interactivos con
el usuario.
\section{Círculo}
\label{sec:org351cf3a}

Crear una función que calcule el área y el perímetro de un círculo.

Dado \(\pi=3.14\).

El área en función de \emph{r}

\begin{equation}
A(r) = \pi * r^2
\end{equation}

El perímetro de \emph{r}

\begin{equation}
P(r) =2 * \pi * r
\end{equation}
\section{Anillo}
\label{sec:org48997ea}

Calcular área y perímetro de un anillo. Radio externo \textbf{R} radio
interno \textbf{r}.

El área en función de \emph{r}

\begin{equation}
A_{anillo}(R, r) = A_{circulo}(R) - A_{circulo}(r)
\end{equation}

El perímetro en función \emph{r}

\begin{equation}
P_{anillo}(R, r) = P_{circulo}(R) + P_{circulo}(r)
\end{equation}
\section{Números primos.}
\label{sec:org543a6c2}

Básicamente un número primo se define por aquel que solo es divisible
por 1 y sí mismo, no es creado por la multiplicación de otros números.

Son dos cosas distintas, implementar ambas:

Función que extraiga los primeros N primos.

Función que extraiga los números primos hasta N.

\url{https://es.wikipedia.org/wiki/N\%C3\%BAmero\_primo}
\end{document}
